# Реализация паттернов "Фабричный метод", "Адаптер" и "Декоратор"
В данном проекте реализованы паттерны проектирования "Фабричный метод", "Адаптер" и "Наблюдатель" на примере системы мониторинга погоды (Weather Monitoring System).
<br>

## Фабричный метод (Factory Method) - Порождающий паттерн

В реализации паттерна "Фабричный метод" используется класс WeatherProviderFactory, который предоставляет метод createWeatherProvider() для создания объектов WeatherProvider. Этот метод принимает тип провайдера (API или Database) и возвращает соответствующий объект WeatherProvider. Таким образом, создание конкретного WeatherProvider инкапсулировано внутри фабричного метода, позволяя легко добавлять новые типы провайдеров без изменения клиентского кода.

<br>

## Адаптер (Adapter) - Структурный паттерн

В реализации паттерна "Адаптер" используется класс ThirdPartyWeatherServiceAdapter, который адаптирует сторонний сервис ThirdPartyWeatherService к интерфейсу WeatherProvider. Адаптер преобразует данные, полученные от стороннего сервиса, в формат WeatherData, чтобы их можно было использовать в системе мониторинга погоды. Это позволяет интегрировать сторонний сервис в систему, не изменяя существующие классы.

<br>

## Наблюдатель (Observer) - Поведенческий паттерн

В реализации паттерна "Наблюдатель" используются классы WeatherObserver, ConcreteWeatherObserver1 и ConcreteWeatherObserver2, которые представляют конкретных наблюдателей погоды. Класс WeatherSubject представляет субъект погоды и содержит список наблюдателей (observers). При обновлении данных о погоде, субъект оповещает всех своих наблюдателей вызовом метода update(). Каждый наблюдатель реализует метод update(), который выполняет необходимые действия при получении новых данных о погоде.

<br>

В результате, благодаря паттерну "Фабричный метод" система может создавать различные типы провайдеров погоды без изменения клиентского кода, паттерн "Адаптер" позволяет интегрировать сторонний сервис в систему мониторинга погоды, а паттерн "Наблюдатель" обеспечивает обновление наблюдателей при изменении данных о погоде.

